\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{0.6} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Tema opgave 2 MAT} % Article title
\author{%
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \section{Formål}
    Se opgave.\\
    \section{Modellering af skov, antændelse, vind, og tab}
    \begin{enumerate}
        \item At alle træer brænder ens og at ilden spreder sig uniformt overalt er en grov antagelse, da dette på ingen måder passer med hvad man normalt ville observerer i et virkelig situation. At området er et rent 2-dimensionalt område er også en grov antagelse da varme søger opad og ild derfor breder sig bedre opad end det gør nedad.\\
    \section{Model uden vind}
        \item Arealet af en cirkel er:
        \[A = \pi \cdot r^2\]
        Her er vores radius defineret som $a\cdot t$ så arealet bliver:
        \[A(t) = \pi \cdot (a\cdot t)^2\]
        \item For at finde hvor lang tid der går før at skoven er brændt helt væk skal ilden have spredt sig som en cirkel indtil dens cirkels radius nå det yderste punkt af areal (L,M). Længden fra punktet $p(x_0,y_0)$ må være længden af vektoren fra punktet til det fjerneste hjørne. Denne vektor har samme længde som vektoren fra punktet $p$ til origo, plus den konstante vektor fra origo til et af hjørnerne. Denne sumvektor kan beskrives:
        \[\begin{pmatrix}
        |x_0|\\
        |y_0|\\
        \end{pmatrix} + \begin{pmatrix}
        L\\
        M\\
        \end{pmatrix}\]
        Længden af denne vektor er:
        \[\sqrt{(|x_0| + L)^2 + (|y_0|+M)^2}\]
        Vi kan nu opstille en ligning og finde $t_{maks}$:
        \[\pi(a\cdot t)^2 = \pi((|x_0| + L)^2 + (|y_0|+M)^2)\]
        \[\iff a^2\cdot t^2 = (|x_0| + L)^2 + (|y_0|+M)^2\]
        \item For at finde hastigheden skal vi differentiere $r_{\Phi 0}$ mht. variblen $t$:
        \[r_{\Phi 0}' = \begin{pmatrix}
        a\cdot\cos(\Phi)\\
        a\cdot\sin(\Phi)\\
        \end{pmatrix}\]
        Vi ser heraf at hastigheden er "konstant". Farten bestemmes ved længden af $r_{\Phi 0}'$, altså $|r_{\Phi 0}'|$:
        \[r_{\Phi 0}' = \sqrt{(a\cdot\cos(\Phi))^2 + (a\cdot\sin(\Phi))^2} = \sqrt{a^2\cdot\cos(\Phi)^2 + a^2\cdot\sin(\Phi)^2} = a\]
        \item Da man trækker 1 fra ekponenten af den variabel man differentiere når man differentiere polynomier svarer dette til at dividere med varablen. Altså:
        \[V_t(x(t,\Phi_o),y(t,\Phi_o)) = (\frac{a\cdot t\cdot\cos(\Phi)}{t},\frac{a\cdot t\cdot\sin(\Phi)}{t}) = (a\cdot\cos(\Phi),a\cdot\sin(\Phi)) = r_{\Phi 0}'\]
        De andre udtryk giver sig selv ud fra forrige forklaring.
        \item Finder vi divergensen af vektorfeltet $V$ får vi:
        \[Div(V) = \frac{dV_1}{dx} + \frac{dV_2}{dy} = \frac{1}{t} + \frac{1}{t} = \frac{2}{t}\]
        Vi har tidligere defineret $A(t)$ som:
        \[A(t) = \pi \cdot (a\cdot t)^2 = \pi\cdot a^2 \cdot t^2\]
        Differentiere vi denne får vi:
        \[A(t)' = \pi \cdot a^2 \cdot 2t = 2\pi \cdot a^2 \cdot \frac{t^2}{t} = \frac{2\cdot A(t)}{t}\]
        Gauss divergens sætning siger at divergensen er lig fluxen i planen.´
        \item Maple giver følgene løsning på differentialligningen:
        \[dsolve(y'=\frac{2\cdot y}{x}) = \_C1 \cdot x^2\]
        \[A(t) = \_C1 \cdot t^2\]
        Bruger vi nu begyndelses værdierne $A(1) = \pi \cdot a^2$ får vi:
        \[A(t) = \pi \cdot a^2 \cdot t^2\]
        som er ens med funktionen fra opgave 2.
        \section{Model med konstant vind og konstant vindretning}
        \item Vi opstiller $r_{\Phi 0}$ som en parameterfremstilling:
        \[r_{\Phi 0} = \begin{pmatrix}
        at\cdot\cos(\Phi)\\
        bt\cdot\sin(\Phi) + ct\\
        \end{pmatrix}\]
        Vi kan nu differentiere denne mht. $t$ for at finde hastigheden:
        \[\frac{d}{dt}r_{\Phi 0}' = \begin{pmatrix}
        a\cdot\cos(\Phi)\\
        b\cdot\sin(\Phi) + c\\
        \end{pmatrix}\]
        Farten er længden af hastigheden:
        \[\sqrt{(a\cdot\cos(\Phi))^2+(b\cdot\sin(\Phi) + c)^2}\]
        \item
    \end{enumerate}
\end{document}
